% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Analyse} 
\label{sec:Analyse}
Im Folgenden wird zunächst die bisherige Situation im Unternehmen betrachtet.
Darauf aufbauend wird untersucht, welchen wirtschaftlichen Nutzen das Projekt bietet.
Anschließend werden die fachlichen und technischen Anforderungen an die Anwendung beschrieben.
Zum Abschluss folgt eine Nutzwertanalyse, um den nicht-monetären Nutzen des Projektes zu bewerten.

\subsection{Ist-Analyse} 
\label{sec:IstAnalyse}
Aktuell werden kundenbezogene Daten in zwei voneinander getrennten Systemen gespeichert.
Zum einen im \textit{user-service}, welcher Daten für das Kundenportal verwaltet, und zum anderen im CRM-System \textit{HubSpot}.
Zwischen beiden Systemen besteht bislang keine eigenständig verwaltete und durchgängig nachvollziehbare Synchronisation.
Dadurch kann es passieren, dass Kontaktinformationen eines Kunden in beiden Systemen unterschiedlich vorliegen.
\par\smallskip
Besonders problematisch ist dies bei Informationen, die für die Kommunikation mit dem Kunden relevant sind.
Dazu zählen unter anderem die E-Mail-Adresse, der Vorname, der Nachname, die Anrede sowie Kommunikationspräferenzen.
Werden diese Daten in einem der beiden Systeme geändert, ist nicht sichergestellt, dass die Änderung zuverlässig im jeweils anderen System übernommen wird.
\par\smallskip
Zusätzlich existiert bislang keine zentrale Stelle, die nachvollziehbar speichert, wann eine Synchronisation durchgeführt wurde,
aus welchem System eine Änderung stammt und ob diese erfolgreich verarbeitet wurde.
Fehler bei der Übertragung könnten dadurch nur mit erhöhtem manuellem Aufwand erkannt und korrigiert werden.
Ebenso gibt es bisher keine eigenständige technische Lösung, um mit temporären Fehlern, Systemausfällen oder Rate Limits der HubSpot API umzugehen.
\par\smallskip
Aus diesem Grund soll mit dem Projekt \textit{Nightcrawler} ein eigenständiger Microservice entwickelt werden,
der die Synchronisation zwischen beiden Systemen übernimmt.
Hierzu soll eine PostgreSQL-Datenbank eingeführt werden, in der sowohl der aktuelle Synchronisationszustand
zwischen Benutzer und Kontakt, als auch die Historie aller Synchronisationsereignisse gespeichert wird.
\par\smallskip
Außerdem soll die Kommunikation zwischen den beteiligten Systemen asynchron über RabbitMQ erfolgen.
Dafür werden acht Event Queues benötigt:
eine Queue für Änderungen vom \textit{user-service} in Richtung \textit{HubSpot},
eine Queue für Änderungen von \textit{HubSpot} in Richtung \textit{user-service}
sowie sechs weitere Queues, die jeweils pro Richtung für zwei erneute Versuche und einen Fehlschlag zuständig sind.
\par\smallskip
Die bisherige Situation soll also dahingehend verbessert werden, dass Kundendaten zwischen beiden Systemen automatisch,
nachvollziehbar und fehlertolerant synchronisiert werden können.
Zusätzlich soll die neue Anwendung in der Lage sein, Konflikte bei gleichzeitigen Änderungen zu erkennen und nach festgelegten Regeln aufzulösen.

Anmerkung: In dieser subsection sollte auch die Make-or-Buy-Entscheidung gefällt werden. Diese Abwägung findet hier bisher nicht statt. 
Die IHK zieht einen ganzen Notenpunkt ab, wenn diese Wirtschaftliche Betrachtung komplett fehlt. 

\subsection{Wirtschaftlichkeitsanalyse}
\label{sec:Wirtschaftlichkeitsanalyse}
Die Entwicklung des Microservices verursacht zunächst einmalige Projektkosten in Form von Arbeitszeit.
Für die Umsetzung des Projektes sind insgesamt 80 Stunden vorgesehen.
Bei einem internen Verrechnungssatz von 35 Euro Netto pro Stunde ergeben sich folgende Entwicklungskosten:

\[
80 \text{ Stunden} \times 35 \text{ Euro/Stunde} = 2800 \text{ Euro}
\]

Dem gegenüber steht der Nutzen, der sich aus der automatisierten Synchronisation von Kundendaten ergibt.
Ohne eine solche Lösung müssten Abweichungen zwischen den Datenbeständen manuell erkannt, überprüft und korrigiert werden.
Dies würde insbesondere im Kundensupport und in der technischen Betreuung zusätzlichen Aufwand verursachen.
\par\smallskip
Zusätzlich sinkt durch die Anwendung das Risiko, dass veraltete oder fehlerhafte Kontaktdaten in einem der Systeme verwendet werden.
Dadurch können Fehler in Folgeprozessen reduziert werden, beispielsweise bei der Kundenkommunikation oder bei der Darstellung von Informationen im Kundenportal.
\par\smallskip
Wird angenommen, dass durch die automatisierte Synchronisation wöchentlich 2,5 Stunden manueller Aufwand eingespart werden können,
ergibt sich bei einem internen Stundensatz von 15,50 Euro Netto pro Stunde ein jährliches Einsparpotenzial von:

\[
2{,}5 \text{ Stunden/Woche} \times 15{,}50 \text{ Euro/Stunde} \times 52 \text{ Wochen} = 2015 \text{ Euro/Jahr}
\]

Neben dieser direkten Einsparung entsteht zusätzlicher Nutzen durch eine höhere Datenqualität, bessere Nachvollziehbarkeit und eine geringere Fehleranfälligkeit.
Das Projekt ist damit wirtschaftlich sinnvoll, da die Entwicklungskosten mittelfristig durch eingesparte Arbeitszeit und verbesserte Prozesse ausgeglichen werden können.

Anmerkung: 
Diesem Einsparpotenzial sollten die Kosten und der Nutzen einer möglichen Buy-Entscheidung gegenübergestellt werden. 

\subsection{Anforderungsanalyse}
\label{sec:Anforderungsanalyse}
Damit das Projektziel erreicht werden kann, muss die Anwendung sowohl fachliche als auch technische Anforderungen erfüllen.
\par\smallskip
Fachlich muss der \textit{Nightcrawler} in der Lage sein, Änderungen an Kundendaten zwischen dem \textit{user-service} und \textit{HubSpot} in beide Richtungen zu synchronisieren.
Dabei sollen mindestens die Datenfelder \textit{email}, \textit{givenName}, \textit{surname}, \textit{salutation} und \textit{CommunicationPreference} berücksichtigt werden.
\par\smallskip
Wenn ein Benutzer im \textit{user-service} erstellt oder geändert wird, soll ein entsprechendes Ereignis verarbeitet und die dazugehörigen Daten in \textit{HubSpot} aktualisiert werden.
Wird ein Benutzer neu erstellt, soll zunächst geprüft werden, ob anhand der E-Mail-Adresse bereits ein passender Kontakt in \textit{HubSpot} existiert.
Ist dies der Fall, soll dieser Kontakt aktualisiert werden.
Falls kein Kontakt gefunden wird, soll ein neuer Kontakt erstellt werden.
\par\smallskip
Wenn dagegen in \textit{HubSpot} ein Kontakt geändert wird, soll diese Änderung ebenfalls verarbeitet und an den \textit{user-service} weitergegeben werden.
Kontakte aus \textit{HubSpot}, für die kein passender Benutzer im \textit{user-service} existiert, sollen zunächst ignoriert werden.
\par\smallskip
Damit jede Synchronisation nachvollziehbar bleibt, muss jedes verarbeitete Ereignis zunächst in einer Historie gespeichert werden.
Diese \textit{SyncHistory} soll Informationen zur Quelle des Ereignisses, zum Ereignistyp, zu Benutzer- und Kontaktzuordnung,
zum Payload, zum Zeitpunkt des Auftretens, zum aktuellen Status sowie zur Anzahl der bisherigen Verarbeitungsversuche enthalten.
\par\smallskip
Zusätzlich muss ein \textit{UserContactState} gespeichert werden.
Dieser dient dazu, die Zuordnung zwischen Benutzer und HubSpot-Kontakt sowie den letzten bekannten Synchronisationsstand zu verwalten.
Dabei sollen unter anderem die Zeitpunkte der letzten Änderung im \textit{user-service}, der letzten Änderung in \textit{HubSpot}
und der letzten erfolgreichen Synchronisation gespeichert werden.
\par\smallskip
Technisch muss die Anwendung acht Event Queues über RabbitMQ verwenden.
Da keine Nachrichten bei einem Neustart oder Ausfall verloren gehen sollen, müssen die Hauptqueues als durable Quorum Queues umgesetzt werden.
Für temporäre Fehler soll eine Retry-Logik mit TTL-basierten Retry Queues eingesetzt werden.
Nicht behandelbare Fehler sollen in einer Dead-Letter-Queue abgelegt werden.
\par\smallskip
Zur Konfliktbehandlung soll eine optimistische Strategie verwendet werden.
Wenn Daten in beiden Systemen unterschiedlich geändert wurden, soll der Datenstand des \textit{user-service} bevorzugt werden.
Wird also eine Änderung aus \textit{HubSpot} erkannt, die im Konflikt mit aktuelleren Daten aus dem \textit{user-service} steht,
soll diese Änderung nicht übernommen, sondern stattdessen eine neue Synchronisation in Richtung \textit{HubSpot} angestoßen werden.

\subsection{Nutzwertanalyse}
\label{sec:Nutzwertanalyse}
Neben dem wirtschaftlichen Nutzen bietet das Projekt auch einen deutlichen nicht-monetären Mehrwert.
Anmerkung: Dies ist kein richtiger Satz: >Insbesondere die Datenqualität, die Nachvollziehbarkeit von Änderungen und die technische Stabilität der Synchronisation werden verbessert.<
\par\smallskip
Vor der Umsetzung des Projektes besteht das Problem, dass Änderungen an Kundendaten nicht zentral nachvollzogen werden können.
Außerdem ist die Synchronisation zwischen beiden Systemen nicht eigenständig abgesichert, wodurch Fehler bei der Übertragung schwerer zu erkennen sind.
Mit dem \textit{Nightcrawler} wird eine Lösung geschaffen, die Änderungen dokumentiert, Synchronisationszustände speichert und Fehlerfälle gezielt behandeln kann.
\par\smallskip
Zur Bewertung des Nutzwertes werden die Kriterien Datenkonsistenz, Nachvollziehbarkeit, Ausfallsicherheit, Wartbarkeit und Automatisierungsgrad betrachtet.
Die folgende Matrix stellt einen Vorher-/Nachher-Vergleich dar:

\tabelle{Vorher-/Nachher-Vergleich}{tab:Nutzwert}{Nutzwert.tex}
Anmerkung: Hier fehlt der Nutzwert einer Buy-Entscheidungs-Möglichkeit

Aus den Bewertungen ergibt sich, dass der Nutzen der neuen Anwendung vor allem in der zuverlässigeren Verarbeitung,
der besseren Transparenz und der geringeren manuellen Abhängigkeit liegt.
\par\smallskip
Das Projekt verbessert somit nicht nur die technische Grundlage für die Synchronisation von Kundendaten,
sondern schafft auch eine stabilere und besser wartbare Lösung für zukünftige Erweiterungen.