% !TEX root = ../Projektdokumentation.tex
\section{Einleitung}
\label{sec:Einleitung}
In dieser Dokumentation wird das Projekt \glqq Bereitstellung eines Microservices
zur Synchronisation von dezentralisiert gespeicherten Kundendaten\grqq{} beschrieben,
welches im Rahmen der Prüfung zum Abschluss der Ausbildung zum Fachinformatiker für Anwendungsentwicklung
durchgeführt wurde.
Es wird der Prozess von der Analyse der Ausgangssituation über die Bewertung möglicher Lösungsansätze
bis hin zur Umsetzung einer geeigneten Anwendung dargestellt.


\subsection{Projektumfeld} 
\label{sec:Projektumfeld}
Die journaway GmbH ist ein in Leer ansässiges, 2017 gegründetes Reiseunternehmen
und bietet Reisekomplettpakete über ihre Webseite an.
Derzeit beschäftigt das Unternehmen rund 160 Mitarbeiter.
Mehr als ein Drittel davon arbeitet in der internen IT-Abteilung,
welche B2C- und B2B-Lösungen für das Unternehmen bereitstellt.
\par\smallskip
Zu den Aufgaben dieser Abteilung gehören unter anderem die Entwicklung und Pflege der Webseite
sowie der dazugehörigen Daten, beispielsweise Buchungsdaten, Kundendaten, Preise und Leistungsinformationen.
Dadurch soll sichergestellt werden, dass Kunden und interne Mitarbeiter jederzeit auf aktuelle Informationen zugreifen können.
\par\smallskip
Der Auftraggeber des Projektes ist die journaway GmbH selbst.


\subsection{Projektziel} 
\label{sec:Projektziel}
Die journaway GmbH hat in Auftrag gegeben, eine geeignete Lösung zu finden,
um Kundendaten aus zwei getrennten Systemen miteinander zu synchronisieren.
Dabei soll im Projektverlauf geprüft werden, ob eine Eigenentwicklung sinnvoll ist
oder ob eine bestehende Lösung eingekauft und integriert werden kann.
\par\smallskip
Mit der Entwicklung eines neuen Kundenportals auf der Webseite ist es notwendig,
dass kundenbezogene Informationen für die Kommunikation zwischen Unternehmen und Kunden
nicht uneinheitlich in verschiedenen Systemen vorliegen.
Ziel des Projektes ist es daher, eine Lösung bereitzustellen,
durch die relevante Kundendaten automatisch abgeglichen und konsistent gehalten werden können.
\par\smallskip
Die Lösung soll dazu beitragen, widersprüchliche Datenbestände zu vermeiden,
den manuellen Pflegeaufwand zu reduzieren und eine verlässliche Grundlage für Prozesse im Kundenportal
sowie im bestehenden CRM-System zu schaffen.


\subsection{Projektbegründung} 
\label{sec:Projektbegruendung}
In den bisherigen Systemen werden Kundendaten unabhängig voneinander gespeichert.
Da zwischen diesen Datenbeständen bislang keine durchgängige technische Verknüpfung besteht,
können Informationen zum gleichen Kunden unterschiedlich vorliegen.
Dies betrifft insbesondere kontaktrelevante Daten wie E-Mail-Adresse, Vorname, Nachname,
Anrede und Kommunikationspräferenzen.
\par\smallskip
Fehlerhafte oder veraltete Kundendaten können dazu führen,
dass Informationen im Kundenportal nicht korrekt dargestellt werden
oder die Kommunikation mit dem Kunden auf Grundlage falscher Daten erfolgt.
Außerdem erschwert die fehlende Verknüpfung zwischen den Systemen,
Kundendaten aus dem CRM-System eindeutig einem angemeldeten Kunden im Kundenportal zuzuordnen.
\par\smallskip
Ohne eine automatisierte Lösung müssten Mitarbeiter aus dem Kundensupport
Abweichungen in Kontaktinformationen manuell erkennen, prüfen und korrigieren.
Dies würde zusätzlichen Ressourcenaufwand verursachen und die Fehleranfälligkeit erhöhen.
Ziel ist es daher, aktuelle und konsistente Kontaktdaten ohne regelmäßigen manuellen Pflegeaufwand sicherzustellen.


\subsection{Projektschnittstellen} 
\label{sec:Projektschnittstellen}
Die zu betrachtende Lösung muss mit zwei bestehenden Systemen zusammenarbeiten.
Das erste System ist der \textit{user-service}, welcher Daten des Kundenportals verwaltet.
Dazu gehören unter anderem persönliche Informationen, Kommunikationspräferenzen,
Reisende und Buchungsinformationen angemeldeter Webseitenbenutzer.
\par\smallskip
Das zweite System ist das CRM-System \textit{HubSpot}.
Dort werden kundenbezogene Daten wie Kontaktdaten, Deals und Informationen für Workflows gespeichert.
HubSpot wird im Unternehmen insbesondere für CRM-Prozesse genutzt.
\par\smallskip
Da die spätere Lösung der Synchronisation zwischen bestehenden Systemen dient,
gibt es keine direkten Benutzer der Anwendung.
Änderungen an Kundendaten entstehen entweder durch Nutzeraktionen im Kundenportal
oder durch Mitarbeiter im CRM-System.
Im Projektverlauf ist festzulegen, über welche technischen Schnittstellen diese Änderungen verarbeitet
und an das jeweils andere System übertragen werden.


\subsection{Projektabgrenzung} 
\label{sec:Projektabgrenzung}
Teil dieses Projektes ist die Analyse, Planung und Entwicklung einer funktionalen und testbaren Lösung zur Synchronisation von Kundendaten.
Die Aufnahme der Anwendung in den Livebetrieb wird nicht behandelt.